召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (33)

上個post

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (31)

祝各位巴絲一Take pass

搶二樓
邊度可以買平價頭盔

頂佢個肺，網上排期take two 丙部試，係都要話我個java唔得

Safari Chrome Firefox 入唔到，連IE都入唔到，政府係個網洗唔洗垃圾到咁乜嘢都唔支援呀

你揸邊款？我揸豐田estima
我又唔係話難好多
不過部車起步踩油有delay
行順左又會愈行愈快 可能因為架車上左高波
同埋要習慣扭軚時機 因為個轆唔再喺個屎忽下邊+盡軚得圈半
唯一易左係泊車有尾cam

我覺得新手渣7人車易過渣低身車
睇位遠d易d望多d野

Agger不過始終都係hiace易睇啲
出部貨van當私家車咁用會唔會太on9

唔會
我E加都係渣VAN仔

會

除非係出tst d南亞仔果種改裝左做7人車既hiace

咁咪變左柴油私家車
出到牌咩

巴打我唔識，但你覺得幾錢先平？ 我以前係旺角有幾間賣電單車野個到買, 只係睇款冇格價

Hiace又夠高，有埋車頭魚眼鏡基本上睇位係無敵

大霸王個頭唔算話太長，睇位扭軚都未算話好複雜嘅
至於油門你揸慣咗3000cc柴油偈吉車而家轉電油車仲車埋人少不免冇咁慣

而家泡菜仔就係出緊8座版H1玩呢啲
冇話出唔到牌嘅，不過年年驗車同牌費貴咁解

仲識噴黑煙

如果學1A 新牌就揸7人
個位置感都要時間習慣

我公司果部係vellfire

覆返頭先轉波果樣野 我意思係上波果陣如果hold住極力子踩油會chok 但係如果要唔chok就要等放哂左腳先比油 咁係咪應該有更好既方法

放到一半開始慢慢比油
利申：前幾日pass 考官全程收埋本簿 最後先tick左幾個

佢係出咩？我試果陣一係找不到網頁，一係就長load然後咩都冇曬

慢放極力子都會chok咩

可能油門踩得太深
如果呢下油門踩得太深嘅話，引擎轉數就會快，咁仍然會因為同車速唔夾而chok，所以吊緊極力子嗰下好輕腳和少少油已經足夠

有機會
例如落緊斜車速拖得未夠低而要拖低波嘅話，以平時轉高波嗰種吊法嚟吊仍然有機會chok

試過4x落2波吊極力子，要吊好少先唔chok咁拖慢架車

如果我3x想3轉2唔減速，係咪要踩完極力子，定住比番少少油，再慢放極力子，係咪應該唔會減速同唔chok

唔係定住比小小（過程太長可以tick你空波滑行 離合器控制不當 ）
而係踩低極力子後一啖油就要比到轉數岩
跟住先放極力子

叫政府update 吓啦，要科技遷就政府，智障嗎

有無百零二百蚊

有你都唔敢戴上頭到啦

如果想均速拖波嘅話，踩盡極力子時同時呼油，同時手要轉波，入咗波就放極力子
原則上呼油呼得準（轉數準）嘅話，極力子放得快都唔會chok（利申：未練到咁靚）；但一般穩陣計都係慢些少放

唔好話
我有諗過淘寶牌
但考牌用果個好似要有香港咩認證咁上下

咪玩啦巴打，條命自己咖
有時唔係你手車問題，但人哋派膠殃及池魚就慘

一波上二波成日因為怕痛 踢唔上二波
著硬頭既鞋係咪好d

上幾次就係比唔夠油又放得太快，chok到hihi
之後就無試了，慢溜去到燈位前先轉2波吊慢架車再停車

揸棍van係唔係都要望中鏡?

用手機試下，不過可能唔夠快

都唔得

師傅教話你唔知幾時放得極力子既就吊耐啲，吊耐啲實冇死

元朗考車宏業西街喺十字路口轉入康業街， 嗰度成日都有啲死車喺度等洗車， 正確方法應該點樣應對？ 係咪轉咗入去少少之後就會直軚做扒頭動作， 再打燈望鏡望盲區踩中線行？ 講就易，但係好多時都好難喺短時間做曬上面嘅動作， 就算揸得慢都好。 可唔可以轉入少少停低再做爬頭動作？

我考完牌第一次揸車就係揸 mazda 8 嗰啲矮身嘅 mpv
油門控制就問題唔大，不過睇位真係唔太習慣，始終矮身車同 hiace 比係辛苦啲

宜家啲 browser 開始唔 support java，個政府系統仲要 keep 住用
宜家政府嘢要用 java 我都係用 IE

慢溜去到燈位前先轉2波吊慢架車再停車

係無錯架
要比個官睇到你係識用engine brake

個 java 係咪最新版本？正常去到檢查系統嗰陣 java 會問你係咪執行
電話應該唔支援 java，所以都係留嚟打電話好過

理論上唔洗
望埋無傳
我記得係快速咁右左中右
幅度大得黎要望得快

打埋場LOL答你

好

有d彎位要收一收慢用2波入會好d，又唔想收慢到2波唔比油個速度嘛

考牌角度
三波唔係一個適合轉灣既波段

如果我做就會開始轉入去嗰陣就睇定有冇死車，有死車就即刻做爬頭動作，對頭有車就停低先囉
但係唔係都停低先再爬頭就唔係咁好，行直線要爬頭你都唔會停低啦

我睇番google map，有d車泊到勁近路口

比我我會呢個位開始做扒頭動作

正常考牌嘅轉彎速度唔會快到要用3波行
唔想太慢就落2波後比細油過，唔使太大啖，最緊要定

btw 過兩三個鐘就爆晒 post 再多幾十個留言

畫埋箭咀呀下次
我都係靠記憶果度好似一係兩線雙程行車

的確好近,可以停低再做爬頭動作?

你岩呀

啱啱觀駕考完泊位 要隔幾個月先出街 有冇ching講吓扔低咗幾個月 啲步驟技術會唔會唔撚記得哂

呢個位用30過都冇咩問題，岩岩好3波唔比油個速度

點都有啲失憶架啦，要預咗頭一、兩堂係熟翻架車同動作
不過可以試吓耐唔耐喺腦入面重溫翻啲動作

轉到入死車條路
停定打右燈
睇清楚有冇對頭車先好鬆手制開車
騎住條中線行
同左邊架死車保持距離(唔好衰太貼近物體)
過左架死車後打左燈返自己條線

鬆手制？ 呢啲情況點都唔會拉手掣啦？！ 路口唔可以拉手掣㗎喎？
踩brake停定再做爬頭動作ok?

之前學泊位試過隔咗三日先再上堂 咁啱遇着個嚴嘅師傅 畀佢屌到反艇
明明頭幾堂已經練到落brake好柔 一隔咗幾日又停車chok到老母都唔認得

我驚短時間內做咁多動作，驚會畀人以為我望盲區同時扭軚

遇到紅綠燈應該點處理？ 前面有紅綠燈點都將佢有三波轉二波啦， 但係唔係見到燈就要減慢？ 唔理係紅燈定綠燈

轉灣應該唔駛望盲區啦？

我唔知你角度睇唔睇到有冇對頭車播
反正考牌咁貴一次緊係要個官睇下自己係一個小心 緊慎既駕駛者

灣前會望一望
都係果句,做比個官睇
拿,我睇左無電單車無單車係我盲點唔會比我夾死架

sor 我講嗰啲彎係90度角嗰啲，呢個彎我當普通向前行咁過架咋
因為前路暢通無阻嘅話，呢度應該係可以 keep 到三波嘅速度，跟住學你咁講，到燈位前先入二波做停車
不過我就可能入翻二波定住大小小油咁去，始終睇唔透前面有冇車

係,就算係綠燈都收慢小小定速過
因為你唔知盞燈幾時轉
但唔好去得都唔去埋
我早兩個月衰過一次
個官問我做咩唔去埋

quote 唔到
sor 我講嗰啲彎係90度角嗰啲，呢個彎我當普通向前行咁過架咋
因為前路暢通無阻嘅話，呢度應該係可以 keep 到三波嘅速度，跟住學你咁講，到燈位前先入二波做停車
不過我就可能入翻二波定住大小小油咁去，始終睇唔透前面有冇車

就係因為咁肥左?

路口拉手制冇問題架咩?師傳叫我盡量唔好拉

到你轉緊彎嗰陣，應該剩係望住架車要去嘅方向，所以同你要望鏡望盲點 cut 出去應該冇衝突
一係你問吓你師傅，始終我個 van 仔牌都考咗幾年，好難完全代入考牌模式去答你

係呀
連續兩次衰係同一個路口

哩條右線轉右
今次唔可以再衰

咁聽你師傅講啦,你埋到去唔好拉手制,停定打住右燈
睇清楚有冇對頭車先抽出去打住右燈騎住條中線行並且遠離左邊死車

試過兩次黃燈尾過，自已都嚇撚死
轉燈嗰下隻右腳本能反應掂一掂個break，嗰下個腦係諗緊部車太快唔應該停車

考拖頭嗰陣？
呢個位我會入三波（講緊拖頭三波呀，因為要轉彎），然後定住油去，過咗地下個箭嘴都未黃就畀小小油衝過去，否則就停車

我反而諗起我考另一條線嗰陣，喺沙田圍路、過咗牛皮沙街就到大隧落嚟個路口嗰陣，我見行人綠燈已經閃緊，於是定住三波去，跟住我就黃燈準備停車，最後我張黃紙剔咗個「未能調整車速」，應該關呢個事，不過我覺得前面跟住個九巴學神，又知道過唔到，冇理由入四波再停車嘅

係要三波去架
但我車頭未去到支燈但都接近果時佢轉左黃色
跟住我一鳩剎停左佢
個官就問我做咩唔去埋
我話,下,轉左燈要去埋架咩
佢:梗係要去埋啦,你睇多次本黃書仔啦

前面有後車
而又未上過四波
就應該放佢行一段距離再上四波去
點都要做一次四波

前面有"慢車"

考 12 牌揸自動波 不過jazz仔
睇位係難啲同堂軑好輕唔慣
但係車仔細鳩扭都一兩手泊到

係咪要利申 10月31忠義街1 take 學左25節考試

之前大涌橋路上埋五波添啦
因為我同架學神喺上個燈口先停完紅燈起步，我唔記得係上完四波再落翻去定點啦，嗰陣太緊張，不過我記得我係定住三波一段時間嘅，可能就係咁 tick 咗我，anyway 都 pass 咗

另外衝黃燈嗰度，其實如果好近白線先轉黃真係唔應該停，你急剎之餘後車都要跟住急停，反正你個頭實黃燈出線，所以照去都得
過地下箭嘴就去埋呢招我就上網睇片學嘅，不過我覺得最重要係轉黃嗰吓要決定轉紅之前你架車去唔去到，去唔到（即係架車都快唔到去邊）就要停

你邊個師傅

考到未
再肥我轉師傅算

幾多take

一考試多左野諗
會怕多做多錯
平時我一定係衝埋

8我揸過一次咁多，揸落又冇咩特別
初初由學車Hiace轉做私家車係要小心車頭/扭軚，最唔慣係泊位

考得拖頭都最少考過兩次路試，我諗個官都 expect 考嗰個有一定路面經驗，所以要識得判斷
平時學車師傅都會話過到定過唔到，叫我去埋或者停車，但係我覺得就算有牌，到唔熟嘅路都要面對同一個問題，所以我先上網睇片，學到用地下第二個箭嘴決定呢招，不過好彩考試嗰陣一係肯定過到/過唔到，一係個頭埋到支燈先轉黃（一定要去啦）

btw 跟有記學，1 take，不過個師傅我覺得唔係太夾

最大分別應該係 hiace 坐頭軸上面，但係私家車坐頭軸後面，所以攞軚要早小小攞

鏗鏘王桂 林
上堂打機睇片訓教樣樣齊
上左10堂之後轉左師傅 李益 世師傅
成件事唔同哂 之前上堂係受氣 而家上堂係開心

屌你老母呀 王 桂林
TY6010

呢度真係冇乜電單車學神
其實大力小小應該就上到波，應該唔會踢到痛喎
着硬頭鞋應該都可以試吓

係
但觀駕D人話排好耐

電單車係排得耐架
一嚟場小，二嚟落雨就唔考
我考完強制，路試都要等半年多啲

你又係想做考牌主任？

我報左德安
下年6月考，叫完我比筆試pass張紙後冇聯絡過我
我要唔要問下而家咩情況

lm

真正學車係考前三個月左右

停車位置不正確

有無巴絲係考港島van呢呢到

prius hybrid 都算好易控制

點不正確法

你無騎線 + 對頭車同你有一隻車門距離?

未揸過hybrid車，想聽下
有冇大分別？

揸起上黎無乜大分別
係開車之後會有D聲因為燒緊油充電
同埋坦白講力水係差少少

但駕院D車D大電都壞得七七八八但又唔想比錢換
搞到成日無電 P波會係咁響

on

純粹想儲牌

當年考掃桿埔

我前日考就係考呢條線, 不過尋日D死車唔太近路口, 大約有一至兩個車位長, 於是我就照入再做扒頭
最後終於pass到

有冇專登入職parttime去拎埋專利巴士牌

我又係今日考永孝
好擔心好多死車

打去報警清佢場

死車唔難, 慢慢過就得
我就係過完一見到對頭車就怯一怯

諗住做 fulltime

我表弟有, 佢巴士迷

我之前鏗鏘棍van 張xx師傅，上堂吹水多，1.5鐘入面前後加埋先得半個鐘比我揸，約第三次停車仲係chok... 又唔講點做，淨係一大堆理論。。。可能係我唔啱揸棍啦

而家上緊李益世師傅自動van好開心，一上車就揸到落車，有咩錯就簡單講番點做，態度又好。

掃桿埔？

下星期再考既

下星期四第一次考

加油！咩時間？

9:50 講真有d驚 未自己行過樂活道

如果樂活道上面綠燈 一路渣上去就輕鬆

停燈既話就做好d 準備

我記得考果陣斜路停車緊張得滯，踩剎車踩得大力左啲，chok到呀sir彈一彈(不過我覺得係佢自己坐得衰)

準備開車先驚

個時心諗俾得夠唔夠油一鬆手制會唔會溜後

但都順利

P牌仔出咩車好 諗住渣2個月換車

我渣落又覺得唔錯, 聽講觀駕個架手制係腳制, 呔冇乜拉力

其實過左第一個箭咀轉黃燈，有時都要行到45先叫岩岩好過到，部車過晒就轉紅

睇字都感覺慘
真係好睇條路幾闊，夠位就唔可以盲目地停

係咁響
好冇安全感

第一個箭嘴轉黃都夠膽去
巴打博繼續努力學習喎

今日第二次考完駕院終於pass，係到祝各位好運快d pass

我吊極力子到車郁先鬆手制俾油

想問下上網搵人幫排快期邊間好？

入番D 波會自動燒油充電會唔響既

但anyway, 似終我每個月唔係行好多
無再考慮過用混能車

我剩係識快期同學會
無用過

佢頭幾堂就揸45嫁麻
佢應該會全程壓速 49 通過考試

咁撚勁

快期同學會

考試應該會行40-45，唔去咁盡啦

考牌官可能考完會想同你合照
成張黃紙無TICK, 連PASS同FAIL都無TICK
佢直接將自己個車牌比你拎走

三個工作天順利拎P

聽聞過保養嘅話一換電就燒銀紙

差啲唔記得咗

我記得嗰時學車除咗第一堂出街派膠入錯5波外都未過過45

係, 同埋其實佢地推廣話混能環保
根本果舊大電係超級污染品
一D都唔環保

換一換又貴
真係要每日行好多既搵食車條數先有著數

我到合格果刻都好似未超過40

我鴨駕係叫人揸30以下
搞到成村人都揸十幾好似龜咁

我都係未超過40 除咗第一堂 踩油門踩到好爽 上到50 之後俾師父屌渣得快 如果有突發事就大獲

係好燒嫁
舊電係好貴
重要唔係日日揸既話又折舊快D

所謂慳既油錢咪去番換電
所以好多人見舊電唔得就賣車
接二手車果D就....

我果陣有一次補鐘去左寶馬山
揸上山落山練彎
果陣落山衝到60
因為後面比架的士推住屎忽
我果陣學得幾堂落斜60驚到仆街
師傅係咁叫我千奇唔好踩brake

我係樹仁練泊位同調頭 之後練完次次師父渣落去 有次師父叫我渣 落斜50+迴旋處 真係cls

落斜D彎對學神黎講都幾好玩嫁啦

我都未試過地板油

地板油你買車之後慢慢試啦
香港真係需要踩地板油既地方都唔多

長期廿幾
考試肥你未能調整車速

你學邊條線話
好似得鴨駕條線可以揸廿幾合格

學車時交車比下個學生行太子道,龍翔道呢啲踩到7,80 cfu仲教埋邊啲位有相機,淨係嗰啲位收一收

呢D師傅好野

11月考完排唔到快期呀

咁無問題啦
鴨駕廿幾合格嫁啦
記得大直路上一上30

師傅果陣又無教我點樣可以引到D摟屌裙妹妹上車

今日考天光道
有條盲毛唔睇車衝出黎
我已經要煞落去
點知個官仲快過我
咁就肥左

點多幾點攻速啦

考第2次 終於pass
上次衰迦密村街放學時間成街死車 夜晚學未遇過
今次石蔭輕輕鬆鬆

巴打下次加油啦

恭喜晒

考車真係好講運
考牌官
考試時間
路面情況
同啲行人

香港駕駛學院
6月7號考河畔線
過晒啲死車之後，有架七人車衝咗出嚟
就比考牌官踩停咗 肥咗

補考交咗五千幾 有7堂
跟住今朝考多石線 pass咗

恭喜

學車最開心係來回嘅路程
初頭唔敢踩油 俾師傅催 隔離啲大車係咁爬頭
到後來上到80都仲想俾油

係咪過完安全島左邊個讓路口？
呢個位我都驚d車唔停照轉出黎

佢地唔可以做D咁傷天害理既事
燒佢春袋

慢慢抽喇 我11月頭考完，等左差唔多一個月先抽到

敢正 多唔多死車？

你岩岩學所以緊張d 姐。
我第三堂開到25都覺得好似飛緊車
好期待長途駕駛

P牌揸屋企人車 得三保 如果入rb. 點樣解釋架車係屋企人

上一兩個禮拜考邊寧頓街

唔通借人地部車渣都要解釋咩
唔係失車/通緝緊點會有事

阻連登天才1 take pass死咗會被人燒春袋咖

係
試場條路來來去去都係咁,記住避免肥佬啲原則就得
反而揸出大路先真正吸收緊路面經驗,揸得多人都定啲考試就自然輕鬆啦

係啊 個陣對面有架綠色小巴
我收慢 睇下佢會唔會去
好彩佢冇去，比我轉左出去先

行多陣有個視野死角，無啦啦衝左架貨車出黎
佢雖然冇過線都
我都即刻踩停 手制空波
本身覺得有可能會喺呢度肥，最尾都冇事

不過係小瀝源報案中心個巴士站嗰邊
有兩架巴士學車
一架就黎出站，另一架突咗個尾出黎
我喺燈位前行中線打左燈 (駕駛學院斜對面)
起步快啲有少少距離就爬佢頭
再打多次左燈轉入去

仲有另外一次爬頭既
總算係有驚無險 pass到

學神考試經驗分享 未必啱

工業邨，你話呢？

諗起肥左鴨駕襲擊考官個45歲大嬸

其實我講緊肥河畔個次

唔通你就係嗰架七人車既司機

係嗰個路口同燈位之間
我右後方 4點鐘方向有架衝咗出黎

師傅叫我嗰個位揸正中d，唔好太早靠左，頂住後面d車

一定要咁做 如果唔係蝕底既係自己
過來人

鴨駕都有個出街既練習, 我果陣黃昏練, 去到柴灣

長途駕駛果程真心爽
但如果師傅見你唔惦
會上寶馬山就算

有帶車牌就得
果架又唔係失車
無事

無事
我都係咁揸

未死已經開始燒
重要係碳燒

終於考到個牌
考沙駕多石線，十分好運
心郁郁拎左牌後，想搵街師傅補鐘

揸車係經驗累積
我一開始揸出街連聽導航都分唔到心聽
慢慢就會由聽導航變有餘力四圍睇路牌
慢慢就開始心入面識路就乜都唔用

無得急，慢慢進步

唔揸就唔洗補
過下癮另計

屌今日考完天光道 超速衰左丙部 柒到喊 又要排三四個月

我第一堂開10幾咋

有無考過永孝街同澤安道既巴打??

邊條難d ??
之前永孝街肥左, 快期派左澤安道, 學院仲話上籤 ??
但我睇 youtube 好蝦人喎, 仲難過永孝街

我記得我第三堂比師傅屌
我揸緊8，我果陣到第3堂都未踩過油門
驚到隻腳一直放係brake

澤安易

加油 我學沙駕個陣
限70個條路 阿sir 一直叫比油
我唔敢比太大油 搞到起步唔夠快
最終左面拖頭 右邊巴士 平排去 緊張到我呢
最終都踩到上60
諗返如果我一早比多d 點會搞到同大車平排咁危險

試場轉左都咁好明顯係學得不足

我啱啱學果陣成日都諗着會係敢
有冇巴打可唔可以形容下條路，係急彎定係點？

邊寧頓街+1

試場有個閘，個到點都無可能快到
確保出到地下有個箭咀(好似有) 就轉左
就係咁簡單

就咁普通一波轉個90度左灣都咁樣
一係學多10個鐘先考
一係就乖乖地做返乘客
唔好害人

考邊寧頓街既
考官有冇話特登叫你地係邊度做斜路開停?

依個巴打考自動定棍多

棍同自動都一直見到有
中途轉既又見過有

一開波做完視力測試、叫你揸上去三手調頭就已經係斜路開車啦

爭扎棍同自動

係wor唔記得左

其實你可以先試下棍
中途覺得真係handle唔到先轉自動都得
因為只要你考果日揸你想考既（棍或自動）去就得

你係van定私家車?

我考棍主要係因為我本身鐘意揸棍，同埋再考上去中型/拖頭都一定係學棍
如果你確定一世都唔會用個牌嚟揾食咪學自動囉

一開始讀車牌前一條線

考左轉定右轉？
唔抽快期啊？

但呢家大部分中型重型已經用緊自動，私家車基本接近全部都係自動

學神？

仲考慮馬要唔要補鐘 唔似連登仔有錢有車有囡

學滿師了

睇下你咩取向啦：
1. 如果你自問鍾意揸車嘅，務必考棍。對鍾意揸車嘅朋友嚟講，揸住支棍嗰種操控感要揸上手先至明。再講即使第時揸返自動波，你對汽車嘅認識都一定多咗
2. 如果長遠打算搵食（例如小巴、重型等等）或者考上去（身邊總有一兩個朋友有儲車牌嗜好）嘅，都請考棍。不解釋
3. 純粹但求就手，可以合法揸車出街車下囡囡，咁1A都足夠。同埋學巴打話齋，而家大部份van仔新車都係自動波，想偶爾幫朋友車下貨、揸van仔搵兩餐嘅話，2A都可以（不過自van師傅比較難搵）
4. 自問天份唔高，但又想/急住要牌嘅，1A啦。第時要再考嘅話，就當考完攞下路面經驗之後再算，亦都冇壞

利申：第1、2類，揸開棍波

所以喺度都提過幾次，新牌仔頭幾次出街操車最好喺自己熟路嘅地方，或者有個識揸識路嘅人喺隔籬
有個人一句提到你好過聽導航講一堆嘢然後自己仲要諗

屋企人幾乎有晒所有牌(重型, 特別車輛都有), 叫佢導航應該冇問題掛?

當然可以，佢哋熟路就好

其實認路都係其次，最重要係安全上嘅提醒，例如cut線技巧（特別係塞車，當然頭幾次唔建議塞車鐘數走去打大佬）、留意26同的士狗、學睇其他車cut線前嘅來勢等等
出街路面遠比試場複雜，學巴打話齋考牌只係幼稚園，出到嚟大把嘢學，佢哋經驗好過我哋新牌仔，會幫到好多

路嘅嘢，行錯/過咗個路口咪當遊車河

快期排到今個月20號 有無人有師傅推薦 好趕咁

邊寧頓街好多人沖出黎，出到天橋果個彎啲車成日越線轉彎

第一頁有好師傅list，自己入去揀

thanks

無錯呀，唔好怕行錯路
每次行錯路就會知原來呢條路係去呢度
慢慢個腦就個d路大概去邊

新牌最緊要安全
身邊有人陪下，或者cut左邊可以幫你開窗比five

不過商用車除咗9/10開始有自動波同埋17一定係自動波之外，我都未聽過有學車係自動波 所以有心考上去真心建議學棍

香港地行錯路轉個頭就返到去，所以真係唔好驚，當認路

唉屌，條友約我星期六皇冠整車，點撚知冇撚開，玩野咩屌，又要浪費時間，仲叫我星期一打電話約皇冠啲人

我又係喎

咁啱

對上一次考27？

28
我搵左學車王幫手排快期同搵師傅

聽聞呢排快期係多咗

我想21號打後 不過算啦

我比左錢個d考場姐姐抽 抽左好耐都無消息 人地幾日就抽到

考試嗰時左邊有死車做爬頭動作， 踩住中線， 過完死車之後想返返左線， 但係點先為之正確做法呢？

我考棍van, 駕院呀sir教，過死車尾，車身時望左鏡(total 2次),之後就可以轉番左線(要確保自己車尾過左死車車頭先)

補鐘呀sir就教要左鏡見到死車4份之1車頭先過，但係好難掌握，要慢車睇左鏡先做到。你地有咩睇法？分享下

其實唔洗咁複雜
你過死車一路過過到側鏡見到自己車尾都過晒
咁咪打左燈
你架車郁緊嫁麻
你打得左燈再望多次鏡
都同死車隔左段距離啦

打左燈唔係要一早打架咩?(未過曬死車前)

唔洗太早打
可以cut左時再打都得
總之你望鏡郁軚前打左就ok

棍vans考油塘
有冇邊個師傅好介紹
睇完個懶人包好似冇講

我係考自私 師傅教得好好好細心 之前fail一跟完佢執漏就合格

寄咗P牌申請表成個月都仲未收到
係咪唔撚見咗我張form

上左幾多堂?btw預早幾耐上定堂好啲

THX CHING

2-3個前上就得
上幾多每人唔同
夠錢就學足30個鐘先

打去問下囉
會唔會寄唔齊野

Thx巴打
係咪仲要排一個月期?冇得即報隔幾日就上?

咩叫排一個月期？
學車時間自己同師傅夾

以為個師傅ok既話仲要等多排先上得
咁我明了

如果你師傅都未搵
你當然要先搵左跟邊個師傅
再比考期佢book定前2-3個月有你份先
教得好果d好full

你要即搵即上都有，總有人拍烏蠅既

本署收到申請後，會在 10 個工作天內將成功申請的執照以掛號信寄回給你。如你在遞交申請後四個星期內仍未收到申請的執照，請致電 2804 2600 與運輸署聯絡，以便作出跟進

我係上左一個半月左右啊
不過我係考培正既 佢都教得幾好
好多自己做唔到嘅話都會提點

因為唔係個個師傅都有期所以你問定先
如果唔係臨急臨忙就好麻煩 無好既師傅教你😂

我學個陣 阿sir教 過死車個陣
望左鏡 睇距離 係要比個官覺得你
有安全意識

咁點樣判斷幾時轉返入去左線？

車尾過晒死車咪打燈望鏡入番去
你唔明既係乜

我上次衰車前入速扭軚車位， 所以想問清楚轉返左事嘅時機

左線*

你衰果樣應該係死車前cut右距離太短
或者你cut線果陣角度太大

Facebook 搵學車滙

其實點解d人會選擇駕院？
出哂名考完個牌都唔識揸出街
又貴
咁都可以有咁多人去報

私家路

睇下你學車既原因既姐
如果你純粹想拎個牌既自己都唔會揸車/拎完之後拎國際牌自駕遊既咪駕院囉
如果你真係想係香港揸車/揸車搵食既咪考返普通路試

應該就冇漏嘅
打咗去1823, 仲未有運吉署嘅人覆

一直跟左十幾個post
好多人支票錯銀碼到份form錯呢樣果樣
都見過

我駕院出黎買車咪又係咁揸

考完唔揸既話，跟玉帝學都無用

呢句真
考完唔操真係唔識揸

我有兩個同事，都係8年牌，一個考完就冇揸，另一個考完操咗2年之後就冇特別揸
而家考完冇揸嗰個生疏過P牌 操咗2年嗰個揸出嚟都冇問題

睇完兩個人辦所以我先決定考完要搵架車操下

奈何冇錢買車呢，學生哥

所以我都係等到有能力玩車先學

有d牌要儲車齡
其實愈早學愈好

呢啲技術野 你學左實踐過就唔會冇左
你考完之後點都渣過一排既話
你隔好耐跳上去都識
我考完有渣一兩個月
隔左一年都仲識渣

聽朝咁凍點考牌

的士，巴士？其實我考牌係想做下part time 送貨，或者遲啲去考下的士牌賺下錢

去廁所打個飛機先上車

你有三年牌先可以考其他野

唔計電單車

去旅行想玩下自駕遊
國際牌已經要等一年先有
我之前都好似你咁諗等玩車先攞牌啦
而家好後悔
你入得黎呢個post都應該對玩車有興趣
不如早d考個牌啦
學上面巴打話齋
你學識左就唔會忘記
正如一個識彈琴既人
唔會因為冇彈幾年就唔記得
當然你冇揸得耐係需要搵師傅補返幾堂
但未至於要到時先學囉
愈早學愈平，因為年年加價

係過左P牌之後再等1年先拎得國際牌？
我見到同事個車牌之後就好想學落去
佢依家除左巴士唔揸得之外，咩車都揸得

好似甩P就有
不過要成年先甩P
其實都好耐

你諗下
你由申請考車牌到考試果日已經大半年
之後比你一take pass考到,再等一年先甩P
即係起碼2年先玩到自駕
所以愈早遞表愈好

好多巴打都好鼓勵人考車
我就覺得 睇下自己個銀包
成日話自駕遊
諗下自己係咪真係有能力係外國渣住架車
係其他地方舞架車
呢樣唔係一樣簡單既野
唔係個個有咁既膽
出左事你自己哂食既
好多新聞香港人自駕遊 收皮收場
諗清楚先好考車 唔係所有人適合渣車

當你輕型貨車/電單車已經夠用，剩係考都最少大半年，唔似平安咭嗰啲話上堂就過幾日上完拎埋卡，加埋學費因素真係早學早享受
我考完 van 之後剩係揸過幾日車，差唔多三年後學中型都係一堂上翻手，所以寧願學定，到時要揸嘅起碼補吓鐘就揸得，唔使等到2046

yes
其實自駕遊我都係舉個例子啫
當然我好應同上面巴打講睇自己銀包同信心啦

有心既早啲學好 因為學費愈黎愈貴
依家揾出面既師傅一節280蚊
問番朋友佢話佢早7,8年學起碼平一舊水

我剩係揸私家車
又無乜集郵興趣
所以無咁諗

岩岩係筲箕灣停車場比個90度窄彎收左皮

發生咩事呀巴打？

話就話就外國揸車冇喺香港咁大壓力，但其實都要有返咁上下路面經驗先得，同埋要真係熟習點樣操控一架車先（我見過最誇張係10年冇揸車連要鬆手掣都唔記得）。如果唔係要一邊聽導航一邊認路一邊睇路一邊諗點揸架車真係好易出事，因為根本分唔到咁多心
同埋入鄉隨俗，唔好將香港嘅駕駛「文化」搬去外國，淨係講將香港對待黃波波嘅態度搬去外國已經夠死

考棍van,睇後鏡係唔係好重要?咩情況要睇後鏡?

我既意思係中鏡

無, 個彎每次都要倒兩次車先過到
今次一時大意就括左埋去

搵晚得閒又要拎住套淘寶補色套裝係停車場自己搞一大餐

巴打 有冇補色套裝介紹 之前買唔岩色

我幫襯车之恋车品专营店
我都係比型號顏色佢落單

我黑色就唔難搞既
補下土 噴兩噴再拋光就收工

唔岩色 搞依家一忽忽

望咗冇壞，既然有得望就望
因為喺正中間，望咗可以有更多路面資訊；同埋由於中鏡係平鏡，對於你判斷同後車距離比望左右鏡準確
總之「肯望」同「望唔到」係兩回事，唔好諗考唔考試規則，望咗有你好處

睇字都覺得好肉赤

啱啱電視個節目就係講緊自駕游啲保險同法律問題
萬一有意外都幾煩下

咩係黃波波？

轉低波前一定一定要望
我果陣係唔係都會望
燈位起步，cut完線 。。基本上做乜都左中右望晒
平時揸揸下無嘢做都會望下
唔知會唔會後車突然推上嚟嫁嘛

香港有意外都好麻煩 睇返上個POST
撞到人地架車 人地返原廠整
已經係好彩
人地仆街小小話周身骨痛 真係可以話玩撚完
呢啲驗唔到既野 玩死大部人都得

唉
我準備買車
都驚驚地
但見身邊啲人揸十幾廿年都無咩事件事
又安慰自己應該無事嘅

其實自己揸到幾安全都好，都會有盲毛撞埋嚟
做好自己已經差好遠，剩翻都係靠彩數
巴打路上平安

斑馬線？

經驗係大約五、六秒望一次左中右鏡

btw 我覺得自駕遊難度高過喺香港揸車，因為要適應唔同嘅指示/文字/規則/駕駛習慣，就算平時揸開車都未必即時上手，更何況雪藏牌
當然如果覺得有需要咪考牌囉，如果想考嘅我建議越早越好

有無巴絲試過上網抽快期一禁完我不是機械人就話你 操作不正確。預約使用相同IP地址。[517-E-0468] ? 第一次見

btw 次次打電話到20分就打唔通…點搞

而家520個半鐘

我前排學560

唔驚得咁多
小小括花小意外應該大部分人都試過
最緊要當刻唔好荒，目標係冷靜安全番到屋企先

見有朋友一聽到聲括少少
成程車舞龍咁個心重諗緊頭先

最緊要唔好傷到人傷到自己
其他都身外物

果度出去搞應該6千銀 （封頂位）

入場好地地轉得到
出果陣見前面括左重同老婆笑9人

自己埋到去就

唔岩色好多時係本身車經過時間洗禮
車身色已經同原廠有色差

你要將望鏡當係一個資料搜集既過程
你唔望就即係盲左一半
盲左重點揸

望中鏡可以比你知後面咩情況
例如有車好快上緊黎
後面有車好近你之類

咁你心入面就可以準備下一步

斑馬線，馬路左中右各有一個黃波波，suppose車讓人嗰啲

有啲說話真係唔講得

自括十巴
今朝一早起身落去用清水牙膏急救

真心驚啲盲毛
因為少揸，去操下啦，有次響啲無人去嘅工廠區行下
點知係咁有啲拖喼大馬響啲盲位閃出嚟
原來隔離有間專做大陸客嘅酒店

早睡早起呀巴打

養車真心係學問嚟，機械嘢化學嘢都要學下，同埋時間管理，特別第一架車唔抹下保養下唔安樂

重成日有D阿媽唔拖實D仔女
無啦啦會有D 幾歲大既小朋友撞出黎
次次嚇到我PK
踩到盡停定真係差1-2米就送左佢落下面

我成日自己抹嫁
其實車真係一個興趣黎
D普通維護野其實係幾好玩
香港又人貴地貴, 有時自己搞到真係好好多
如果有個中港牌就真係踩上大陸整
我公司整車係去深圳整, 價錢係香港既5-10%左右
即係香港整1千, 大陸整50-100, 質素一樣

車真係男人既私人空間, 特別係屋企有老虎
我好毒有時會自己落架車度播歌
之後拎住部switch坐係度玩

屌真係車死佢都無計
但搞到自己一身蟻果下煩
啲老豆老母睇實啲啦好心

多石1 take pass

今朝好多合格

天才君臨香港
買咩車呀

搵到車位先諗

有次無啦啦有個幾歲大男仔拖住架細佬仔單車行出馬路
後面跟住個好似大佢少少既妹妹
兩個都似幼稚園

之後附近係無大人
我同後車停定晒行出去拉番兩個小朋友入行人路
四圍搵佢家長, 無.....小朋友話佢地自己落黎踩單車

想買30000內mazda3 hatchback，但無乜人放

28CAR 唔係好多2-4萬咩
係顏色未必搵到岩

我見好多都已售，多數放出黎一個禮拜就賣左

萬3 facebook間唔中都有
係谷度等下運囉
或者你出POST徵都隨時徵到

原本打算有牌即出，但係附近有個停車場又執左，搵到位泊先再搵車

其實用"你並不符合申請重考生快期資格"去check個p牌拎得咪係咪唔準？
我考之前同岩岩check都係同一句野

住邊區呀
如果元朗果D就無辦法

本身覺得駕院個師傅都唔錯
上個禮拜出左去補鐘搵左另一個師傅先發現佢好差
過路口從來都冇叫我要左右望
果日我左右望佢叫我望返前面
之後要cut 2條線suppose要打2次燈
佢完全唔講要熄左再打 由得我開住cut曬再熄
好彩有補鐘遇到個好師傅
唉仲有1個禮拜就考

駕院係咁上下質素

cut兩條線係可以唔熄都得，但係動作要做足兩次

算好好架啦
你諗下補鐘果個師傅都拾下拾下就死
仲有得救

如果附近有停車場只係重搵緊位
咪睇下車先
如果附近連停車場都無, 就唯有放棄

早排先有個大場話比政府收地起居屋

爛地林鄭陸續都會收番嫁啦

最慘係政府咁多年都冇再起停車場

剩係岩岩收番中環果個大型停車場
我都比佢收左皮

整番個修補日記有冇得諗

我諗好多巴打會感謝你嘅血淚資訊

牙膏搞一搞主要剩低條邊
過兩晚得閒D 再拎齊野去會一會佢

但車就不斷增加
呢幾年仲多咗唔少鄰國廢車，用幾年就變廢鐵，增加埋廢物量

D爛地收下又一塊, 收下又一塊
舊既政府停車場一個一個排住隊收皮
話就話D新樓起好之後撥番丁多車位比公眾
但整體車位數就係只跌不升

變相帶頭炒起車位

手工唔錯喎巴打
除咗條邊已經你唔講唔覺

我都要返去施展下牙膏大法

今朝的起心肝落去面對現實
條邊傷左底油
真係要慢慢磨紗補D灰再噴噴佢
噴要分3層, 一層色, 一層光油, 一層金油

好彩邊係易搞過傷到中間
邊似終無咁覺

我買果間得枝金油俾我 無光油

巴打 有冇TG交流下 唔係好識搞

老人家無TG

無光油搞唔惦
唔識反光就好樣衰

無知一問，其實排快期洗唔洗額外俾錢

自己排到唔洗，靠人就幾舊

講咗我心聲

日頭做到跳哂掣，夜晚聽下歌毒自揸去郊區抖下氣自閉下嗰種正真係好難形容

話時話
咁岩轉凍
我尋日一開暖氣, 隻窗慢慢曚晒

果陣已經岩岩上高速
單手慢慢整番個凍氣落十幾度
再開少少窗先無事

睇黎要買支除霧氣噴下玻璃

D師傅真係好鍾意叫D學神行龍翔道
頭先龍翔道2架學牌拉龍
一架行左線 一架行中線

真係男左女右, 中間果架見應該女仔黎
舞龍咁搞到又唔敢右線過佢

全程行30 捱到去青山公路

北角炒到大大單
希望傷者冇事

各位棍仔巴打記得斜路泊車要點做，隨時救返自己同斜路下面嘅人一命

行唔緊要
但中線阻街麻煩

睇片佢好似冇拉手制

而家好似話可能機件故障
果個位無拉手掣照計唔會HOLD到一陣先衝山

後面係咁呠, 我係正佢後面就唔會呠佢既
但見阿妹妹好似手都震埋咁
彎都轉唔到會停定左係度

棍Van 3波街車,前面有交通燈,我應該點處理?

一路見你問好多野
其實你有冇將呢D問題同師傅傾過?

有,但都想了解下你睇既睇法

無拉手制 佢鬆腳制 準備落車果下就溜啦
仲有時間等佢落哂車 關哂門咩

無錯
果個位好斜
真係有可能係故障
咁就死得非常無辜

睇隔黎北角個post 笑撚死

話爬上去踩停架車果個堅好笑

咁樣出事好無辜

其實有幾多個人斜坡停車會扭埋堂軚

泊車我有
普通停低等燈當然唔會

打錯字 我想講泊車先岩

呢單野如果有扭左軚應該冇咁大鑊

無既
似終好多野都無人跟足
無事就無事
有事咪就係出事囉

我自己就怕死D 又驚整死人
安全果方面既野盡量都做好足

落二波 準備停車

前面直路綠燈都照轉2波？？

你又知個燈唔會轉？

補鐘呀sir教直路綠燈嘅話唔可以無啦啦轉2波

咁你師傅話突然轉燈點算

驚呢樣驚個樣不如唔好考牌

好緊急嘅情況下可以三波煞車， 最好就係繼續三陂但係減慢速度，準備隨時二波停車

想問清楚姐

當然知道自己係白線前面冇辦法停車嘅話就照去

如果前面仲係大直路，轉咗二波會tick(輕微)使用不適當波段

咁畀你做嘅話會點應對

應該會轉返2波收油，等佢慢慢溜着過燈，過左之後睇環境加返快少少？
聽日就補考
有錯既話大力啲屌我，唔洗留力

我想你既諗法一樣,一樣係聽日考
聽日一齊Pass

我未見到轉燈都唔收油
繼續45衝過去

如果係一條直路，但係已經睇到前面(7,8個車位左右)啲車開始停，敢我係要上3波但係唔俾油，隨時準備落返2波？
有港島巴打既話，我講緊uspace 出面果段路

聽日考重問緊呢d
考左唔好揸得唔得
唔想比人衝燈撞死

樓上都答左
轉2波剔輕微
3波衝燈即肥
考得車都夠18歲自己再諗諗

我會繼續2波算，架硬上3都有機會波段運用不當

我明你既意思， 剔輕微梗係好過嚴重啦
有冇爸打有另外睇法？

夾硬轉2波停車，好易畀考官剔空波停車，肥就pk

我考左自van，諗緊要唔要考多個棍

我係大埔道條長斜第一個燈位
前面無車都落返2波
去到燈位都無轉燈就上返3波都無波段運用不當

當然你好有信心佢突然轉燈你都轉得切二波再停都可以
但係一過白線、3波停、空波滑行、衝燈係即肥
你諗下搏唔搏得過

等3年考18棍牌啦

係就等夠期上18牌啦，唔考都考咗
今時今日太多自動波van，可以揸住先

緊急停車可以3波停喎?!
不過我明你意思,跟你做法前面有燈位就預早轉2波行車,咁就安全好多

以前有D巴打話3波急停
會肥你未能選用適當波檔

竟然

果陣佢地話要有好合理理由
例如突然既危險, 要即停

但燈位轉燈唔係突然既危險

燈位前應預距離轉二波準備隨時停到
過完燈位上番三波再去都未遲

燈位好伏，有時佢一轉黃就踩腳掣急停，會chok親個官；你唔停過埋，就有機會肥衝燈

無錯
轉燈唔係急停嘅理由
正如突然轉燈踩停衝出白線一定即肥
同埋急停果下chok都可以係腳制不當

你話3波大直路行緊40突然有條友衝出黎
呢個情況先可以算急停
有機唔肥

講真燈呢家嘢老早就可以望定，車速又係你自己控制，唔見得有幾緊急，冇人叫你臨到燈位都要衝夠50落去，你見嗰個位有正牌嘅司機都收油都知咩事

問我哋有咩睇法冇意思，我哋頂多答到你考試規則講咩，但最終點睇路面環境、點控制架車係閣下嘅事。考得試甚或預備攞牌揸出街應該要有判斷力，知道咩情況可以去埋，咩情況要收，而唔係呢一刻臨考先問點做

Chok親會輕微
衝燈即肥
個官見你無反應幫你停，即肥

我依家係燈位前4,5個車位就收油，拖慢轉2波+唔俾油，但係會唔會早得滯
因為之前啱啱學果陣差啲撞到盲毛，睇到轉綠燈，我上3波諗緊過果陣，點知突然有個大媽衝過馬路，好彩師傅即刻一野踩停

講起過燈位chok，澤安二線先爽，一出試場要過兩盞快轉嘅燈，之後準備落南昌街大斜之前，又兩盞快轉嘅燈

當年學車個陣間唔中都會中招

4-5個車位無問題啦
同埋過燈位行人路果刻慢少少都唔怕
真係要防一防有冇路人行出黎

過完路口即刻比油先再去

慢慢起步咪得
唔洗衝衡咁去
過唔到咪下次轉燈先
不過二線好少中
多數大埔道

我考果日 大埔道又壞私家車又壞巴士
我同後面個考生考二線同三線
聽到考官話二線果下即刻心諗 「發達啦 呢條易咁多」

三線勁鬼難出，又小中
我學車淨係行左2次
真係特殊情況先出現

今日有次燈位前2波停得頗急下都冇tick我腳掣

夜d po張黃線上黎，12個細tick

第一次衰太慢，所以唔想再衰
過車冇盲點，停車chok果啲我都知點改，但係衰太慢真係唔知點做先啱
Sorry 我可能太多問題阻着曬

congrats!

早幾個車位開始收油 keep住3波拖慢咁行 隨時準備轉2波

就算突然有廢老/大媽衝出黎你都收得切嘛

咁多位師兄師姐，想問下喺樂活道條斜路停車之後要點起步，係咪要比油再鬆手制，我下星期二就考，有d擔心唔識起步

12個細剔
結果考牌嗰陣都係踩到上48km/h

考牌都係有d緊張，轉波chok左幾下
未有發出訊號應該係臨尾試場停車，停完先記得無打左燈

朝早考9點沙田既同學仔小心車比較多

和少少油係穩陣之舉
記住手掣拉穩啲，趁仲有個weekend，練好佢啦

考9點 邊到最多車

我自已考多石，主要係條大路d車比較多(一定多過學車好多)，小心有車硬cut
工廠區就咁岩無對頭車

多石停車場要小心d車入完位又抽番出黎(anytime)，我行左唔夠半米又停番，睇清楚d先，同埋唔好停太近

係咩我覺得大埔道易好多

做咩dislike我啫

其實成個澤安試場都易
咁岩我對二線落斜有信心

三波過燈嘅問題
我學拖頭嗰陣，正常就三波停車，四波過燈做法係拖慢架車定速（就算過到都要提防行人/路口亂出嘅車），如果轉黃燈而過唔切就直接停車，唔會再落三波
當然輕型未必相同做法（三年幾前嘅嘢已經冇乜記憶），但係要做畀個官睇你係有意識去隨時停車

個極力子記得要吊穩，架車行順咗先慢慢鬆佢
加油

去緊試埸

斜路停車考試其實係咪應該扭埋左軚，教車師傅話唔使
另外我成日轉波之後要吊到個極力子鬆晒先俾油
應該咁好啲定係吊到咁上下就應該要俾油？
thx

摩擦點hold一至兩秒，之後放上黎個就可以開始俾油

斜路停車唔洗左軚
因為佢係考停車，唔係泊車

咁我地全體等你買車後再會啦
天才可以去挑戰其他野啦

我記得你話一定買嫁，等你呀

有冇今日上午澤安嘅朋友

明白 唔該巴打
咁如果考試當日係唔係著住車等阿sir
如果考完 應該入返咩波之後熄匙

P牌仔買左架二手estima 黎玩

Estima 加油
小心D揸

考完停車要打燈?!

多數著左
實際你問聲你師傅
聽過有人ON9 以為著左但無著
入波唔郁, 即肥

至於點熄匙....
都係留比其他人答
匙都唔識熄考乜野車

有冇著車都唔知唔好考啦

2 tick，巴打未掌握好離合喎

其實可唔可以拆解下啲意思

著車當然知 係唔知考完車應該入返咩波先熄車

試下入個波先再熄匙睇下師傅反應咪知

求其入個波先再熄睇下師傅咩反應咪知

我覺得同考試前先問邊支桿打燈無乜分別

仆街啦, 咁多呢D都考到車既話
真係揸出街會比人撞L死

可能人哋用歐洲車考呢

香港揸車真係打夠二十分精神都唔夠

睇嚟兩位巴打都好有潛質揸的士

拎左張學牌但無排期，可唔可以搵師傅學？
(以前考過，打算學到咁上下去排快期)

上次搵師傅學果陣，佢話唔知我幾時考唔撚教

大霸王好嘢嚟
做孝子車哂全家去玩一流

習慣下私家車睇鏡睇位就得

咁點解唔拎左個快期先學

我見快期要一個月内考
但咁耐無渣過車，想學耐啲先去考

加油

日日學

其實臨考前密集式上返廿零三十個鐘最快學到

緊係拎完期
再密集式學啦
如果你攤長1星期1堂效率會低好多

快期再密集式每日1堂好好多

考邊幾點呀
加油

我都係今日考，希望今次個人會定啲
大家一齊加油

其實啲呀sir 知唔知你係補考定第一次考架？

齋考返丙/乙就知

佢會睇得返你第一次考邊？

唔會，但都唔重要啦

太緊張，有一下係左腳正常咁放，但係右腳仲比住少少油，就變左放得太快
另一下係前面部車收慢左，2波都係太快所以我落番一波，呢個位我仲未玩得順

起碼我知自己係做漏左

有冇考過先 有考過就快期 冇考過唔排得快期

如果你唔轉師傅就無咩所謂

好多都要
第一堂交租車費同1個月學費之類
之後每個月再交學費

佢咪已經寫到明「以前考過」

我之前學都係逐堂俾 租車錢考完車先俾
你問下師傅可唔可以考個陣先俾

你個師傅咁唔等錢洗
我老婆而家學緊 跟果個好多人book
乜都月頭比晒錢先

第一堂交1堂+1堂按金
最尾個堂先交租車同考試鐘
pass埋俾tips

咁都正常過考完先比
考完合格走左去都唔知點追

D阿叔阿姐有用嘅 會叫你去同停

pass左

唔係講緊果D阿叔阿姐 wor

啲阿叔阿姐 d tips 都係我師傅出埋
其實啲師傅揾咁多 個少少 tips 佢出埋都唔差在啦

講講下租車錢
你地講左去揮手阿叔D 小費

今日龍翔道又兩架學車 一左一中封路

手殘 無得怪人

唉，今日係元朗考第三次，衰左，係駕駛學園內面冇讓路，收左皮，街都冇出，考個時緊張到一片空白，做埋呢d低級錯誤真係接受唔到，屌

想問下葵涌如何 抽到20號11:35考

打算跟李健搵師傅 佢七堂3000幾 好似好唔夠

出去排快期啦

今日澤安有架大貨車頂住出入口
本身係禁區牌前邊做斜路開車
變咗係安全島後邊嗰個黃色消防栓度做
衰自己心急，隔離線啲車行緊自己又跟住去
俾個官踩停我
屌但係我都冇過隔離線
就係衰埋尾呢下

唔想係第二到考。。自己本身住元朗，又熟d路。。

我上個月都係係元朗肥佐 跟駕院排期太耐啦⋯
肥一次俾多成$5000幾⋯
如果真係有信心 出去考都係一樣 又可以當拎下經驗

你三次都係元駕啵 每次等半年再考？

fail?

呀sir有快排俾我既，一次得左3個月，一次等左5個月。。

熄匙都未識
真係繼續考落去?

考第三次連學校門口都出唔到
不如算啦

再接再厲
我考左4次先PASS

鴨駕撚表示係條路同啲同學令你上唔到30

岩岩上完天后>柴灣>天后 終於揸到五十幾

呢段好爽
50幾個阿伯無喝停你咩

我果陣45 個阿伯已經叫春咁

唔關熄匙事，我知我柒。

衰27號大剔係咪等於無擰齊頭

鰂魚涌果段無乜車，可能佢都唔係好覺

係，衰sin手大埔道入唔到三波，變空波滑行
出左聲

緊係唔關熄匙事啦
全程都行唔到

你諗下你考之前重問緊 開車 同點熄匙

元駕而家咩事, 班師傅點教嫁

我冇問開車熄匙喎，係咪認錯人

揸完呢次係咪好想買車呢
堂堂困係鴨駕果條路仔度真係好ON9

我記得啦
你係堅持要3波衝燈位果個人兄

困係鴨駕完全係唔想出去，寧願泊位好過
完全唔覺得比人呃鐘
因為自己都想早啲走

屌, 但泊位有時要等20分鐘

忍果幾堂, 換黎之後自由自在飛

個師父話琴日北角單嘢之後
成個北角行唔到
個交警叫啲學神上東廊走

係叫師傅揸番架學車上東廊咋下話

算啦, 鴨駕班師傅知L咩
佢地夢想就係抽到獎出去教囉

鴨駕自從搬左之後，唯一一段返去學院的大直路上3波都冇埋

我係個師父我都悶撚死啦
BTW鴨駕好撚多女

D女重好L靚添
可惜我年紀大, 已經無行

搬左之後咁L細, 根本只係一個停車場

啱啱今日學車嗰時問駕院阿sir， 佢堅持大直路燈位keep住用三波過， 搞到我15 16唔知點算好。。。
想換駕院阿sir ， 唔係佢教得唔好，係想試下其他人嘅教法， 冇比較真係唔知佢覺得好唔好
元朗駕駛學院有邊個阿sir覺得比較好㗎？我係羅sir教

如果你覺得自己已經玩得惦部車
不如出外面考啦
外面快期 幾星期考一次

今日永考街平平安安3 take pass
好彩唔係奪命金考

奪命金咩號碼

唔記得係咪156
舊警察部果條仆街丫麻
駕院見過佢兩次, 串柒柒咁

一GOOGLE佢個名就見佢成日比考生打獲金

又肥 衰自己轉彎果陣望鏡後出得唔夠快俾food panda架電單車攝左去隔離， 即刻俾呀sir踩停

望唔到架電單車咁無辦法啦
如果佢唔踩你就上報紙嫁啦

想問一樣野，如果係衝紅燈機超速過60km(過基本行街上限)，但個一刻無衝紅燈，會唔會俾人由影衝燈相變左影快相？

影快相同影衝燈兩樣野黎bor
不過燈位都唔好開咁快啦
近年太多意外

同意 咁緊張揸到去街都累死人

呀sir踩完之後自己都知有幾嚴重，只係怪自己睇完鏡之後出得慢

即係正常應該無事？唔小心快左，大直路無車

佢有閃到你咩

快期再努力吧

我知你講既大直路到底有幾長
如果用沙田圍路黎比，一定係三波過燈，就係學院附近個燈位明知佢就轉燈都只係應該收慢架車而唔會落2波
你可以上google map睇下條路咩樣

唔知有無？同想問下衝燈機會唔會做埋快相d野姐

係 快期抽唔到排返普通期既都係下年4月，起碼今次佢冇再話我唔夠快同過死車冇望鏡

比左機會你啦

阿Sir話今日有三個考官 其中一個手緊d
佢考完先同我講 其中一個係奪命金
好彩唔係佢考我

沙田圍路可以預到燈同燈之間既時間
如果你行左幾十次
呢個車速你知道可以過得晒D燈
當然無問題

點都係玩快期嫁啦
普通期咪即係自廢武功

閃果下咁明顯
好難唔知
你肯定你無衝燈咁佢咪就係無閃囉

早上都好明顯？

起碼我一定望到囉
個閃光燈好閃嫁wor

好on9地唔知原來要拎學牌先學到車
原來要去多躺運輸處

Btw嚟緊係考天光道
好驚

無學牌學乜野車呀
無牌駕駛咩

返去睇睇cam先

前幾個月佢先比人打左獲

你又肯定佢係綠燈
你驚乜姐

打極都係咁樣衰
幾時先有學神完整打得出一套還原靚靚拳

怕死羅，怕俾人告速

挑
超果10KM 就算當佢捉你都係罰錢咋麻
驚黎做乜

係呀咪跟住行
最後都肥q左

佢意思係比機會你考多次咁解

thx

停車位置不正確
其實係咪停左黃格

刹車距離主要同車速有關，而唔係波段，你考過筆試就應該知
舉個例，同樣係平路，一架車4波行緊35，另一架3波行緊70，請問邊架刹車距離長啲？答案好顯而易見

唔好俾用咩波限制你點揸車，咁樣變咗支棍控制你而唔係你控制支棍。揸車係你要揸幾快/幾慢，就選擇用咩波配合；唔係你為咗用咩波而用車速配合。學棍波一定要搞清楚呢點

3波唔一定係快，你拖到20都行到3波，行50甚至70都可以係3波（當然唔係叫你超速），同琴日講嘅一樣，冇人迫你3波行夠50衝住過，點樣調節車速先係重點

真係驚嘅話，趁預備重考，練熟拖波動作，咁你唔駛驚落唔切2波停車。同埋叫師傅提點下你點樣改善判斷力啦

首先佢要學識冷靜自己
出到考場先

其實除左隧道落黎個燈口有得預之外，其他都係去到先算，次次去到燈位都唔同燈

渣過一次土耳其返唔到轉頭
深夜跑山路
周圍無燈
跑幾個鐘都仲係山路

沙田圍路果個好似幾穩定
我D朋友考試都特登拖到出學院果個係紅燈先開波

之後條直路就跟劇本行

未甩p都無事

罰錢既事項就冇事 至唔罰錢既就加監

你自己睇下超速點罰先
唔答啦

沙田燈位我confirm既就得呢堆

多石線插桅杆街轉出去牛皮沙街之後一定係綠燈
銀城線插桅杆街轉銀城街個燈位多數都係過得兩部學車，之後個燈位都轉得好快

快D買車啦

你仲心急過我

我老婆今晚又學車
我呢D運輸兵又要去發呆
順便撚下D學神

係 今次撞到個呀sir都幾好人，由出考場到返去不停敢同我講：個人冷靜啲，唔好敢緊張，一緊張呢平時唔錯既位都會錯埋。
同埋佢踩停我之後會同我講肥咩，重話：香港地揸車係敢難架喇，人又多車又多

哇
你遇到個考官咁好既

今日練果陣見到有個大媽考泊位，但係佢倒後倒到成架車過左個位都未扭軚

係好過之前果個好多，之前果個係我好似殺左佢老豆敢

佢number幾多號

唉柒到喊， 緊張到見唔到讓路牌就冇讓。。。

而且今次個考官係中年肥佬， 講嘢又唔算清楚， 一上車就叫我開車走人， 搞到我個人又急又淆底

原來有啲地方真係只有讓路線無讓老牌， 依家先知。。。

學院內wor....
邊度有牌都背晒入腦啦下話

就係駕駛學院入面冇讓路牌

大把地方係咁...
條讓路線咁明顯你其實做乜鬼野...
屌你咁樣合格左真係會撞死人

有讓線嫁下話

知錯了。。

仆街 覆錯post ，巴打唔洗理我

差d想覆你我老婆得廿幾歲
應該唔係果個大媽

Sor呀巴打
不過果個大媽真係好離譜，佢係後到個車頭同車位右邊果條線平排

我明
我每星期去都見到呢d

反而我剩係睇讓路線
如果得牌無線反而未必見到

其實睇線仲快過搵牌
同埋正常邏輯 轉出去人地條主路
實要讓架啦
就算無讓線 都要睇住有無人唔守規矩
要預備定隨時有呢種情況

果日係鴨駕等泊位, 見住個女仔3手調頭
後車未直晒,軑又未回就D波
我同我阿SIR一見到就話唔夠位架喎

之後個官就撚到佢上博, 開車門, 完

所以考左3次既人重係咁
你話幾驚

條裙短d 或者無著 應該照pass

講真個場兜咗幾百次應該認得哂啲路口先啱

個場內同考試路，揸左咁多次
邊度讓 邊度停 邊度要cut
應該發夢都記得

考試忌心急，要記得冇限時，唔使急住做仼何重作

想問下沙駕上過獨立訓練嘅巴絲
泊位個框係咪同出面for考試果啲唔同
今日練完泊左好多次都出界
架車要倒好後先開始扭
明明平時上堂都冇問題

我都係睇線 一直都冇留意過讓路牌

佢個位係窄d

想問下重考去返啲駕院報係咪可以揀返自己想考既地方 第一次忠義街考衰望鏡唔夠大動作🤦🏻‍♂️

上次我上完臨尾嗰堂先去獨立訓練，玩左半個鐘轉到我頭暈就直接走了，9個字真係練撚死人

巴打係咪你嚟？

我反而覺得有用
平時阿sir係到 有種依賴
到自己一個既時候 可以自己摸下點樣會好d
又可以試下 早左遲左 會發生咩事
我個陣上完獨立訓練 定晒
因為自己做到晒 跟著就專注路線
之後上堂 阿sir睇我做左一次
就唔再同我練掉頭泊位 專攻路試了

好拎癲，拎咗P之後諗住屋企人架車係停車場試下，點知未開車已經係咁屌鳩我，開咗車後，就係咁話呢樣唔掂個樣唔掂，唔夠一分鐘仲叫我落返車俾佢揸，痴撚線

以前跟師傅揸棍van佢會好用心教，唔會係又屌唔係又屌，屋企人好似仲賤過啲仆街教車師傅

平時上堂我當阿sir係吹水對象

佢屌你d咩先

巴打做過咩嚟？

話我轉彎腳掣油門行車線速度睇位望鏡etc咩都唔掂

係停車場行咗兩個圈，上咗兩層，之後有個轉灣位好窄，仲有幾條防撞柱(高近一米闊十幾cm)，我揸架私家車過唔到個灣就黎hi柱，佢就拉手制等佢自己揸返

我係咪應該交返個牌穩陣啲？

係 我之前調頭泊位用左15分鐘慢慢郁，個呀sir重問我：你有冇事呀？冇事就繼續喇，你唔郁唔緊要架，我可以同你坐到收工，不過你頂後面果個渣嘛

點玩15分鐘咁耐

講真啱啱拎 p 一定要時間操，考牌九成九都唔會教你實際揸車要點
只可以話你屋企人好錫部車，唔放心畀你揸

15分鐘又離譜咗啲

我果陣好緊張好驚溜前/溜後
斜路開車睇車牌果段路我係吊極力子吊到啱啱好郁，龜速敢上去，上到啱啱到白線停車
3手調頭就係慢慢龜速郁，每一手開車之前都睇幾次鏡先再鬆手制
調完頭又慢慢落返去，泊位又係龜速慢慢上

邊間駕院報就一定係果間個駕院場考
如果你考街
街線只可以抽 無得選

又唔覺
果陣泊完睇場個阿sir 過黎同我講話我泊得幾好
泊車真係1take 個考官都無落場睇
但係路線考左3獲屌

睇位唔同 你唔慣啫
渣多啲就得
屋企人咁都唔明白
老豆？

似乎佢真係好撚驚
但係又ON撚9 連超速點罰都唔知

你都係夜晚去工業區玩陣先啦
同埋坐上車第一件事唔係行兩圈
係玩番一兩粒鐘泊車先

我考試嗰次泊位係泊得最靚，真係認真定速慢慢泊，拉完手掣就直接叫我出去掉頭

平時扭完軚就去得勁快，到位又踩番慢黎扭軚，泊到斜晒

獨立訓練又係去得超快，同隔離位一齊開始泊車，我掉埋頭泊第二次佢先第一手軚
我三手掉頭之後個掉頭直頭手掣都懶得拉直接1波拉去r波

屋企人叫我搵個閒日嘅日頭係路面揸，不過唔知到時會唔會又係咁屌我

又唔駛咁悲觀住嘅
不過香港地獄場多的是，唔係練車嘅好地方

同埋初初攞牌，心態同考試一樣會好啲：穩陣。再講考試車同屋企架車又唔同，你都要花時間習慣下架車，睇位、睇鏡、軚感、油門、迫力等等都要習慣。仲有我諗如果你放慢揸同埋唔肯定時主動開口問佢哋嘅話，佢哋都會放心啲

可以嘅話，夜晚叫佢哋車你去無人地帶，揸熟架車同練下泊位先，熟咗再加上去揸多啲

努力練習啦，既然屋企人有車唔好浪費機會

我師傅就教我 如果綠左一排就轉二波 因為佢有可能一陣間你去到嗰時已經係紅燈

P牌第一日已經上咗大帽山

架車係落屋企人名，佢哋少不免會緊張啲怨一兩句，同埋而家唔同學車，佢哋唔可以好似師傅咁有咩事就一腳印落嚟，咁唯有鬧囉

都係嗰句，佢哋路面經驗豐富過你，就算佢哋講幾句，就當佢哋塞錢落你袋啦

發夢長途駕駛果陣隔離個呀叔瞓著左, 我偷偷地上到65

呢個巴打講得好好
不過講真
掛p小心啲
香港好多人玩鳩p牌仔

我都唔知D師父玩電話鳩FINGFING 係HEA你丫 定係放心

應該2種都有

有冇巴打可以提供平靚正既搶快期公司
上網睇好似400幾搶 係咪市價黎

快期同學會
利申 : 用過

快期王300

準時快靚正

利申啱報完收到排期

聽日考掃桿埔 好撚淆

今日pass左，係咩可以郵寄拎p?

唔該哂樓上個兩位巴打
搶埋今個禮拜再搶唔過班快期狗就認命比錢

呢度都有成功自己搶嘅例子，睇你運氣嘅啫

親身拎最快要等三個工作日(官方係七個工作日)
寄嘅話唔知係咪可以食時間差，我自己未試過

今日即寄 都快過七個工作天拎牌

親身去要幾耐？ lunchtime 去有冇可能？

排下隊半個鐘應該ok既

包紙巾係咪用黎自J嫁

聽日考銅鑼灣棍van，宜家去學最後一堂啦 請問有冇咩特別野要留意

考之前飲支葡萄適提下神

今朝起身 見到24號有得禁但係禁落已經冇反應

專心揸車啦

各位考車巴打加油

天氣凍鼻敏感 流鼻水

我見得番本包
以為你上去見到無乜人
之後....

聽日考幾點？如果時間相若就留意定路況，特別記埋邊啲位容易有人衝出嚟/行馬路，有咩唔肯定就今日問埋師傅

考好佢啦

每日都送D巴打上路

三日係由邊日開始計？ 姐係我可以星期五上去？

你星期五去應該有嫁啦

唔該巴打

考9:45呀 應該比較少車

1st take就9成樂活道

加油
今晚早啲瞓

我嘅 1 take 係邊寧頓街
不過希望你條條線都得啦

我感覺都係樂活道冇咁熟 始終未揸過 其餘三條路都有信心

而家先見到呢個post
我下年九月考葵涌石蘺 而家搵緊師傅 最主要梗係想1takepass
有幾個人選 想問下大家意見

楊炳成 我個frd同佢2個frd都1takepass

$250／45 mins
$1500 租車

IG: 1_take_pass 睇佢ig好多1takepass學生 wtsapp溝通過 個人都幾好 好有心

$250／45 mins
$1600 租車

李健 好多人都有介紹李健 但每次係比唔同師傅你(?)
$240／45 mins
$1300 租車

或者香港駕駛學院？啲人話易d pass

有冇巴絲試過或者聽過 可以分享下？
感激不盡

係，你睇返張紙啦

你個fd覺得ok既咪試下約佢囉
問下d fd覺得個師傅點樣

駕院你太遲報，家陣都派左葵涌比你了
不過真係想轉都得既$$$

我仲以為駕院都可以就咁報學車添

要報就應該要係筆試前報埋
因為佢地有條專for駕院既路線

icic，咁而家冇了

我覺得邊寧頓街好難 好多盲毛，個彎位又窄

打電話+上網都得
我係自己朝朝7：20分坐定定個電腦前面等更新 結果成功左1次，遲啲又要再黎過

加油啦, 練多D望鏡
唔好剩做動作但實際上望唔到

唔該哂巴打 因爲阿sir話叫我上網搶 從來冇提過打電話

聽日就雙管齊下

係 一多車我就望唔曬，望到前、右、後邊就望唔到左邊 依家我諗着行路都周圍望下先

抽快期係持久戰黎，我玩左1個月

以為拎住張written pass同路試排期信就得
Btw已拎學牌

其實你首先要多D望中鏡
中鏡提供到既資訊最多
佢已經睇到晒你正後方同較遠既左右有D乜
可以做定心理準備
個腦一直知道後面發生乜事
就唔會發生多車望唔晒既情況

如果合格左記得拎P牌呀
唔好放張黃紙係車頭就當揸得出街

租車費係咪每次考牌都要俾 如果係咁肥一次咪好甘

當然每次都要比
唔通比一次錢但無限次借比你考咩

巴打有時都幾mean下

愈來愈多次差D比人撞死
就會愈來愈mean

唔想等了 玩埋呢個禮拜就算
好辛苦 番12點工 730要起一起身..

番工咁辛苦
不如考慮下比2-3舊水人賺算啦
晨咁早起身搞一搞再訓番都花精神啦

邊寧頓街感覺上係最多車嘅一條線，所以可能有壓力，不過練多幾次同埋唔好心急就問題不大

最主要係斜路起步，吊穩個極力子，行順咗再慢慢鬆

係好X辛苦 不過錢真係一個好大既問題，窮J表示慳得就慳

舒日澤安 終於合格

搶個快期咁多血汗
真係咬緊牙關pass左佢啦

所以玩埋呢個禮拜就算 其實今日差少少
今日起碼見到24號有得禁
但係禁完冇反應

今日澤安衰左 唉 衰鏡

我諗着試1個月，唔得就排返普通期算

咁似上網搶演唱會飛既

驚你排普通期排到無晒狀態
到時又要補多兩堂拎番狀態
條數咪係番度

你入到個簡日期已經贏左一半，好多時間係load都load唔到

衰鏡就唯有再練練先
起碼知自己衰乜

師傅就話普通期排到4月，真係抽唔到快期既話，到時補2堂算 當然最好就自己抽到快期

你抽邊區
如果抽到條未考過既
2堂搞唔搞得惦

銅鑼灣，其實佢考果3條線我都揸過

哦, 揀港島就無問題
都係果度

今日pass筆試
路試排到去9月葵涌
順手搞埋學牌準備搵師傅學

咁早搞學牌
不過搞左就算啦

平日返工無時間搞
本身就排到我果陣都諗好無咁早搞
不過都照搞算啦

加油
6-7月開始學
但撞正暑假期學車又加價啦

1 take pass咪唔怕過期囉

天才

所以試多一個禮拜

咁有自信

Fail左仲可以搶快期 唔洗怕學牌過期

天才係岩嫁
我眼淚停唔到

愈學愈覺得自己零天份

學左幾多次同學咩呀？

棍波第9堂，我諗自己有幾個大問題：

1. 個阿sir話我d動作太慢，例如綠燈之後開車果陣勁慢（隔離線d車過左我幾個車位我先開出 ）， cut線成日諗好耐先出

2. 停車/轉波唔夠爽，有時仲會chok，特別係停車同三轉二果陣，我都知學到而家都仲chok係好廢

3. 對道路/安全意識嚴重不足，例如過完死車成日唔記得打返左燈同望盲點，cut逆線有時踩得太多隔離線，同埋唔熟d路，最驚就係二條線合埋變一條線果d, 打燈同cut線既時機極差

簡單d講，就係車又未完全舞得掂，道路意識又冇

1) 我都係 師傅話我成日都讓人讓到自己都出唔到，我都想問有冇咩方法可以出得快啲？
2) 我估係hold極力子唔夠耐？
3) 之前係衰依樣，我依家就算行路都當係揸緊車，要郁左郁右都望一望先，希望養到個習慣
有冇巴打可以答1)2)

收工

勁

第1點 你用緊咩程序開車?
望一望左中右鏡 放brake 踩油應該唔會用好耐
讓人同比人讓係好講判斷

第3點
望鏡望盲其實真係合埋眼想像住自己條路
一路想像揸緊咁郁手郁頭就OK
到坐上車, 迫自己做齊野先比郁隻手
慢慢就流暢

等D油乾重要噴光油
再打磨, 不過都成個星期後

2.
我所知係，三轉二踩極力子推支棍入二之後，慢慢鬆極力子同時要和小小油，因為用低波個引擎要由低轉變做高轉，先至配合到個車速
至於停車呢，喺架車停之前半秒至一秒踩盡個極力子就得

我就係懷破斧沉舟既決心先去排
筆試都係以分為目標
雖則唔知自己啱幾多

星期一合格左，要唔要聽日去試下拎p牌呢
星期五好似搵陣d

張學牌係咪唔駛交比佢？咁咪有兩張證

聽日去有嫁啦

1. 練熟搵磨擦點先，靈敏度越高，搵嘅時間就越短。動作上留意埋其他路口嘅燈，見到就到自己路口轉燈時可以入定1波先，放手掣前做埋望鏡等嘅開車動作。至於出路口，除非視線唔許可，否則儘量望遠啲，咁你會有多啲資料，容易啲判斷

2. 3波拖2波，視乎你目的係咩，但無論咩情況下，只要轉數同車速唔配合嘅話就好易chok。如果係停車前拖波(engine brake)嘅話，可以用迫力收慢架車到20先至拖2波，咁基本上只要唔係彈極力子都唔會chok；如果係維持車速但換取更大扭力嘅拖波，可以踩盡極力子轉波嘅同時踩油，令引擎轉數同車速配合，就唔會chok

無天分咪練多啲練到啲動作好似獸性本能咁

我考之前個排連行路都當自己渣車咁睇盲點/望遠啲咁行
你唔怕比路人覺得你奇撚怪就得

聽日永考第3take
正係上過去一次聽朝再行多次就考
有無巴絲考過 有咩要注意

事隔一年幾終於2take pass😁

加油啦 平常心考
記住買枝橙色既萄葡適

要有第4take既覺悟

P牌想出KIA Morning Sport GT 想問下大家意見

新車？

1) 係大路如果可以既話，我會讓小路既出先，敢我就唔怕行緊果陣有車攝入黎衰離物體太近。但係敢樣就俾師傅話我太好人，佢話：你讓得1架，之後果啲就會跟着出架喇，如果佢keep着有車出，你唔洗郁架喇，又話會衰不適當使用優先權？我真係好亂呀 究竟咩位我要讓人，有咩位唔讓得人
2) 我依家係收慢到20先轉2波，再hold極力子，如果條路夠長既再轉埋1波等，唔夠長既就直接踩埋落去
3) 我敢樣行，啲人望我既眼神係覺得我係痴線佬/強迫症 不過冇計，我真係驚到時會唔記得咗，寧願俾人當一陣痴線佬好過俾呀sir 剔

1. 如果你係大路, 你點都要扮你唔讓人先, 否則直接剔你沒有行使優先權。
但扮還扮, 扮既意思係你唔好一見有車就收慢晒, 你腳放brake 望清楚小路架車有冇收慢, 如果佢根本到晒路口都唔收慢即係明蝦你考牌, 咁你唯有停囉。但如果你一開始就自己收慢左, 人地緊係覺得你禮讓佢出大路啦, 咁當然直出啦

3. 其實唔好咁諗, 唔係真係咁多人會望你嫁咋 好多野都係自己心理作用

1. 考試嘅話，老虎蟹都唔好讓小路嘅車。阿sir唔駛考你做好人（當然行人過路處如果塞車行唔到時，你留個路口俾人過馬路啦），但佢要知道你識唔識分大小路，你讓咗就被人剔「未有使用道路優先權」咖喇
不過都要兩手準備，去到路口，即使你喺大路，都避免俾衡油，咁就算小路條友發神經照出起碼你都dup得切，同埋過路口你都望一望小路嘅車，表示你有留意佢
讓人嘅嘢，留返考完試攞咗牌先再諗

2. 3拖2，行緊20嘅話慢些少放極力子就夠。落1波就無謂嘞，一來太慢，考試亦唔要求你咁做；二來1波同2波嘅齒輪比差大，由2拖1幾乎必chok。所以你減速到十零公里直接踩極力子就得

3. 是但啦，人哋又唔識你，左望右望大不了咪當你睇女

考咗棍波但唔識自動波斜路開車
每次開車都有小小溜後先再向前行
平時紅燈會踩住break，點搞

真係好斜既話
停車拉手掣
開車比左油先放手掣

如果你架車扭力細, 會溜後得好快

唉 肥左

衰咩？

未有遵照道路標記指示 應該係尾轆踩左黃格

預錯距離過黃格?
咁真係無辦法

嚴格嚟講係架車嘅任何部分踩咗你都死，如果踩到尾轆其實算好多

冇辦法，下次同自己講凡事保險啲預夠哂位先好過去

知錯啦 下次真係有位都停一停先

好多學神會以為「行到埋去前車會郁嫁啦」
咁樣死好多人

想問下如果行人過路處黃色斑馬線
同前面黃格之間有一個車位
如果肯定車轆唔會踩到任何黃色
係咪都可以停？

肯定架車任何部份唔會責到黃色斑馬線同黃格呢？

咁個路口多數係黃格前wor
應該衝左燈尾又過唔晒先會停到黃格同班馬線之間

有冇街景圖望望

咁咪頂住個路口
咁心急做乜

我講多次，踩界唔係計車轆，係計架車嘅是但一忽

是但一忽既意思係
簡單D講, 個官感覺你踩左就踩左

唉 所以衰自己 冇得怨

總之博唔過啦
萬一前面有意外頂住你又死，前面條友玩緊電話冇行到頂住你又死，就算見埋再前面轉咗綠燈你心諗冇死但前面架車起步死火頂住你你都係死

李健掃桿埔路線教輕型貨車個何師傅真係仆街
堂堂鳩教，一邊玩手機一邊點你去行一條完全唔關事嘅路線
仲要係我揸緊果陣食煙，臭到仆街
好快就同佢講唔撚再跟你學，佢仲要串我話我一定考唔到牌
轉師傅之後，我1 take pass

冇錯特別呢啲情況佢唔會落車睇

李健都聽到好多呢D野
anyway, pass左就得啦

剩係衰呢樣既話
即係你其他野都正常
咁改變少少心態
下次應該OK嫁啦

希望啦 只不過覺得咁樣又要哂錢有d唔抵

現實世界踩黃格都罰$400嫁
重要而家交警捉得好嚴

鯉魚門道右線塞緊上東隧
將軍澳道落嚟嘅車已經塞住哂
我已經由紅燈等到過咗綠燈過埋行人斑馬線
睇到前面路口已塞車所以停低無入黃格
唔阻路口無阻任何人
後面架車就跟到我貼停咗喺行人斑馬線上
佢就阻人喇
跟住前面有位我就去
但後車死跟佢就真係停黃格阻埋對面線車

利伸 P牌

sor，以為係學神 考牌就博唔過，一失手停唔靚都係係咁先

真係揸出街唔停到黃色位置阻唔到人都好少搞你嘅，同埋都塞緊，但你後車咁停法就隨時周得

有牌既話塞車咁樣借一借位無事既
塞死晒都只可以咁樣
唔搞到馬班線好少會搞你

你死你賤係咁嫁啦

其實我有補鐘
師傅話有咗牌踩一隻轆都照去架喇
不過我就盡量唔踩，淨係車身責就去啦
好似頭先個 case
明明綠燈又唔去實俾人砵爆
所以我見過到黃色斑馬線就去啦
黃格就唔入喇
不過就喺呢度等嗰陣
綠燈已經變紅燈
有啲尷尬
要等到下一個綠燈先入到黃格但都只得大半個車位
強調無阻過人，除咗後車

下次望下周圍有冇警車先
我見過警車落車捉呢D
可能跑唔夠數

踩一隻轆照去要周嘅話都係周得，如果真係咁做唯有講句自己執生 雖然每日每個路口都大把司機咁做

如果塞車遇著黃格後車呠我通常開大收音機算數，真係冇位冇得勉強，係咪我被人罰錢佢俾先？夠薑咪隊埋嚟
當然如果綠燈時對面郁咪行

後面有呠聲千奇唔好對號入座
做番自己應該做既野

p已拎

江湖見

買車先啦

拎完P諗緊買咩車

不過泊車真係一個好大既問題

泊車用時間浸
我而家已經無感覺是但都泊到

有車嘅話，夜晚去工業區執雪糕筒特訓先

我指我屋企附近冇地方泊
個月租停車場幾十人排緊隊
要好遠先有泊車位

無車位咁無啦
但停車場排隊唔係要有牌簿先比排咩

揾到地方泊既，但行去都要廿幾分鐘咁，所以一直十五十六咁

最衰學車個陣渣落覺得幾好玩依家有條引好想渣

租個遠既玩住先
再排個近囉

呢個心癮好明丫

應該都會租
而家得閒就上28car睇 愈睇愈手痕

我明丫
我果陣隻手痕到拎P果晚就簽約
第2日就轉名

好幸福

一般係唔係真係要七個工作天 先有P

有錢是任性

博就三個工作天後

因為我真係決定揸先去學
好早就搵晒車位D野同睇定想揸咩車

巴打應該甩唔到身咖喇

我地推坑推坑
推到成個邪教咁

巴打當時第一架係咩車 到依家都仲係個架？

變咗火坑post

我個牌都好新
第一架即而家呢架係Camry
因為車一家大細比較寬敞
當然一開始揸會吃力D
因為呢D中房要學偷位

多D人一齊玩開心D

我上個星期五pass 今日12點幾去拎咗P
身份證 住址證明 黃紙 90蚊

我星期一朝早合格，星期四中午拎既

我自己target應該係初代(2003-2009)mazda 3 hatchback
或者第二代(2002-2007)mazda 2 1.5
corolla平就平一半，但係太舊

其實你地p牌揀車會唔會話試完唔岩手感？

行邊條路?

唉 棉花路 最易果條呀

果D 年份既萬事得
你做下功課先
果D年份既質素上未係好得

反而Corolla 近十幾年都穩定發揮

下次加油啦

3. 我由學棍 van 到宜家，出街行路都會望盲點望後面先 cut 線

平時行街行大路重會行使優先權添

第一次？
好少呢條

應該都唔算多野整

5門m3我覺得幾好睇，corolla公廁樣

天才係唔同D

學偷位係咩意思
雖然我唔洗車一家大細唔諗住買咁大架

巴士轉彎果類偷位
你買細架D 只要唔係入地獄場, 都唔洗點偷既

已經挑戰左幾個地獄場, 好刺激

有冇咩技巧指點下

不過都係等買完再問

好難分享下
買車自己體驗下
連入油都係新體驗
出入停車場拍卡都可以柒到要落車拍

第一次呀 今日我同我前面果個都棉花路

例如入彎早少少反方向扭，之後先再向返你原本想去嘅方向扭；如果車場本身有鏡嘅位盡量望，因為嗰度裝得鏡表示好多人瀨過嘢；拍卡位記住拍完卡起咗閘扭左少少嚟起步，避免炒埋閘機

新手嚟講，車又未摸熟，技巧又冇待改進。地獄場嘅嘢，一字講哂：慢
扭多手好過揩花架車，揩花咗真係喊出嚟

想問下肥左排快期係咪要打電話同上網搶？

每樣第一次都係一種體驗
例如第一次落大雨揸出去
都要時間習慣個視野

都未提排錶位果D野

有冇諗過放支膠蚊拍痴張8達通上去

唔怕柒既話所有方法都work

第一次落大雨玩斜路起步真係呢世都記得
當然少不了第一次揸出街
第一次揸未揸過嘅車款都好有趣

最神奇係的士狗都咁做

棉花路你邊度上到3波？

一開始轉右即上3 之後冇位再上啦

其實真係衰自己冇留意黃格 本身師父話我手車幾穩陣幾安全

衰醫院出面既黃格？

應該係啦 啱啱有車出 我讓左佢跟住又唔記得睇夠唔夠位就跟左佢去

敢真係好唔抵

冇辦法啦 係自己問題黎既 但係棉花路上到3波都係第一次 平時師父係車上面反而唔敢上

炆自己點解考條咁易既路都會做錯野

我係練車果陣係冇一次上到 轉到綿花路前面就有其他學緊車既人，次次都係1波踩低極力子過綿花路。
不過起碼呀sir冇話你冇睇鏡

其實我覺得唔易架，你每過一架死車都要左右望，唔集中啲都唔得

聽日考永孝.
今日去睇 考場出面好塞
希望聽日pass

我呢d做到足呀 每一架都提自己望

我今日左彎果個位好順 所以先轉到ja

岩岩補完鐘
師傅話控制架車都冇咩大問題
係警覺性同判斷力有啲弱
可惜次次學車果陣都冇咩車
想練下都無機會

其實學車真係好有限（絕對唔係話師傅唔得，但現實係咁），唔好期望學咗車考咗牌就即刻識揸出街，應付到考試已經好叻同足夠

考咗牌揸出街先真正大把嘢學

pass左啦

咁似師傅同我講既野
加油!

呢個會唔會又係谷中巴打

考完9點澤安 隔離有個女仔調頭比人叫落車睇

今日拎左p la

幾多號合格啊巴打？

今個星期二
Btw原來教我果個師傅都有人話佢係好師傅

我都係 搵左老豆去拎

話就7個工作天，師傅叫我星期五就有得拎

40（斷估係）、58、60，踩埋黃格

多謝巴打 我得左啦
今日永孝街大sir考

邊個係大sir？

恭喜哂

恭喜合格既巴打
我地江湖見啦

又肥
想死

同你個名一樣, 人生滿希望
今次又衰乜

超越物體
On9小巴

知衰乜就唯有再努力

一開始冇睇標題，重以為落緊架車係考牌車
考牌車果個應該係諗着自己會出得切 ，想問下，就算佢出到，會俾呀sir剔不顧及其他道路使用者/小路出大路唔讓？

呢個位前面一大個黃格
只要見到上面有車到都要穩陣起見唔好出

我都準備第三次喇 知道衰咩下次實得既

應該剔晒
我都睇左幾次
無理由望唔到有車落緊黎

加上佢又出得鬼咁慢

我地係江湖等你
D女都係老蘭等緊你接走

如果佢一開始停果個位停得唔啱既話，係咩都睇唔到架。不過如果佢真係停啱位都照出就真係衰心急。因為依個路口平時係勁多車落斜，你一過左個時機就有排等，可能佢以為冇車就想快快手過

出路口出得咁猶豫其實就唔應該出，無論考試定正牌都係
何況係考試，咁博做乜

視野唔好唔係藉口啦
視野唔好應該出少少頭再望多次

決定左出就比油2秒轉晒出去

出呢D路口就算我地平時揸車都會好小心
特別係大路落斜D車咁快衝落黎

但冇記錯嘅話上面應該有燈位，紅燈嗰段點都有機會

唉今日考澤安
肥咗未有調整車速以適應交通情況

係, 上面好近就有個燈位

揸好慢咩?

個紅燈係如果有人㩒制先會轉，冇人㩒就長綠，我一開始練果陣係等左好耐都出唔到 一係你就等的士，小巴落客，乘機出去

唔係呀大埔道揸40架
感覺都唔係揸得慢

返考場條斜路有無上三波呀？

如果真係無機會出
都要考耐性
一急就玩完

小路出大路, 以前見人考試等5-10分鐘都唔奇

老喇 冇咩心機去溝女，依家係想做下送貨仔，賺多啲錢重好

但有啲嘢唔急得
佢諗住快30秒考完咪遲幾個星期甚至幾個月先有得再考

GOGOVAN 都唔易做
有時同D VAN佬吹水, 好辛苦

有時我都有依個問題，因為cut線果陣，我想睇清楚啲先出，但係又怕後車等得唔耐煩會扒頭，因為一架扒左既話，後面架架都會扒你

想星期六日炒下散姐，應該冇敢辛苦？

你地覺得銅鑼灣好唔好考，其實我覺得幾好考

唉可能係呢下
我想上3波佢就要斜路停車
跟住就keep住2波停

搬貨事小，都係一上一落
揸車壓力，辛苦講句揸得車都要硬食
最無奈係冇啖好食，想食餐晏都要忌住抄牌，食都食得唔安樂，派貨都一樣
加埋啲客催單，名符其實係辛苦錢

我唔係考掃桿埔，不過記得考車時等個路口都等分幾鐘，係冇機會都冇辦法，硬食一個細剔「判斷力不足」咪算

佢好早叫你停？ 我今日考喺考場門口前個7-11個牌停
但我好遲先見到幾乎停到死火

我重以為平日先多客添

睇下咩時候同埋啲車肯唔肯讓你
有時啲車會幫你頂着後面啲車唔俾佢扒頭，不過繁忙時間就真係睇彩數

係好陰公
身水身汗, 呢頭放低D野, 電話響唔停比人催
又自僱人士
休息一日就無飯開

就係成日聽人講跑馬地好難考
所以自認廢j走去鴨駕

我自己大部分考試路都有行過下
銅鑼灣點都易過油塘既

其實最難係番去考場果條路
繁忙時間隨時10架死車
借對面線過死車又隨時有迎面車駛黎要停
但又要度好停既位夠俾迎面車過又唔會同自己線既死車太接近
唔好彩真係要停開3次先出到去

係, 果條路每過一批死車都要睇得好準
條路又窄, 一有位就拿拿聲縮番入去再等出

考朝早就冇乜野死車
但考下午就要預左南華會出面一排死車
果時我師傅仲叫我地早一個禮拜打1823叫差佬清左堆死車方便自己

係呀
南昌街上斜過咗交通燈就叫我停

客種唔同
閒日會多啲寫字樓客、派貨嗰啲
星期六日有機會係住宅搬下屋

真係好辛苦
我見D哥哥重要陪我公司D C9 吹水談心
駁佢地以後直接CALL番佢

成日都講,咁怕死車就打去叫差佬清場
小小野都懶

唔好做van佬
扣埋供車一個月都唔知有冇兩皮
仲有機會比人當咕哩

扣晒供車油錢, 聽佢地講真係2皮咁上下
唔好彩要整車就食屎

得兩皮出去打工好過

搵個fd見到考牌車就㩒燈

咁有D做貨車既都身不由己既

14-15年 GOGOVAN吸左太多傻仔入行
最後搞到成個市D價又平又賤

早幾年一下子唔係UBER就GOGOVAN

兩樣都係搵水魚
一個就擺明食你錢
一個就打殘左個市做左獨市先吸乾你地血

如果得一條線轉左彎
轉完就有左右線
望到左線有死車就直接去右線
係咪要打左燈再打右燈當cut線咁做
定直接打左燈入右線就得

先打左燈轉左
車回直 一氣呵成望鏡打右燈望右邊盲區再行右線

唔可以直接入右線？ 如果未轉之前已經望到左邊有死車

南華會出面 下午既話真係死車多得好緊要

你唔問你呀sir?
我考牌多數情願做多左
好過做小左

轉到一半右燈 望右鏡 望右盲
入右線

否則咁岩有電單車係右邊過緊你就收皮

直接入右線有機會話你入彎位置不正確
回一回直架車係話俾考官知你入啱線在先，不過留意到有死車先再打燈望埋盲點cut出去

炒撚咗啦

一個呀sir話一定要當cut線咁做
一個就話做左會加分
一個就話唔洗

不過我都諗住照做埋嘅

冇錯
冇望架26就攬埋佢一齊收皮

補充一點
如果死車係正路口就預岩距離
係正路口既話拉直先出就可能太接近物體

點都好, 唔同路況有唔同處理
多D問師傅

即係要入左線先？

我真係有好多次差D就收左架26皮
每次個心都涼一涼
所以愈來愈小心

做乜咁陰公豬

左轉後回直 唔洗入左線直接打右燈
你入左線
無封到個位
比D心急人士攝左你個位而你又照轉線你就GG

如果係正路口我直接向右線做曬打燈望盲就得？

你轉左嫁麻
你轉果刻一定係偏左線
所以轉轉下 咪打燈望鏡望盲
再抽架車出去

小心D, 呢D彎好多人會抽頭插你位

重dup咗三次，同埋個考牌官話我太接近物體

睇落都重差唔少火喉
再努力下

咁早停加速快少少應該可以上返三波
最後幾次學車我都係三波轉二波轉入考場條路
btw 我油門離合軚盤各兩細剔 最後放左我 合併考9點未夠搭半返到

屌SHELL老味
我明明幾日前入Fuel save
張單原來收左我V-power

用車隊卡入完就走都無留意

考邊？

睇下有冇差佬抄牌，試過一次啱啱抄完就3波上到40沖過去，但係差佬唔抄既話.... 你預長期都騎線喇
但係點知要唔要縮呢？因為通常死車同死車之間得最多2個車位，如果我縮左入去既話，唔會要扭好多軚先出得返去？

如果離遠有對頭車黎緊
你都要縮入去讓人行先啦

如果夠位，我會整慢架車慢慢貼返着中間果條白線。不過啲車有時唔理你照過黎，果陣我就會停左先，唔縮返入去先得唔得？

你講緊邊條路
有條回程路好窄平排3架好似唔夠距離

你有冇諗過對方見你得住係中間
對方有可能都唔行停左係度望住你
咁你就即肥

肥佬 313
聽cfu講佢以前考重型貨車

好彩巴打你提醒我

加路連山道回程果度，我係試過3架平排行過，不過係出發果陣，真係啱啱好掂唔到黃線

果條路好多對頭車係學神
你要明白對頭車D技術都係有限公司
隨時對面學神覺得窄, 停係度唔郁, 咁就無了

你見祖哥條片
有對頭車佢都會縮番入少少停定讓對面
當然唔會縮晒入左邊, 但明顯係靠左駛先停定

祖哥啲片我係一路食飯一路睇，有啲位真係我察覺唔到。
我以為要縮曬，架車完全入曬去先再出

佢D片有SHOW 左右鏡既視點
可以留意到佢有意識縮番入D

似終都係果句, 唔擔保對面線個學神/對頭車
覺得個位窄唔敢過, 佢眼望你眼...

跟住就....

呢個位我考嗰時真係等咗幾分鐘
上斜啲車等燈頂翻落嚟，擋住我望落斜有冇車，索性等到上斜冇車，再望落斜冇車先出

輕型通常都係入完左線再打燈望右 cut 線，如果死車太近路口就好似前面元朗個 case 咁，轉緊彎就做打燈望右 cut 線

考完貨van揸私家車坐得好矮
之前揸老豆部estima都仲ok
而家出左架老爺Benz
覺得好難睇位泊車
有冇巴打有tips

如果無泊車鏡
習慣下尾燈反射出黎既光判斷距離感先
之後練下用側鏡預位

一般L位難泊係因為預唔夠距離
特別如果你揸有尾車
揸前少少先開始倒後
倒到咁上下咪轉D波反方向拉番直D
再繼續入位

唔得就攪低車窗伸個頭出去望
容易啲睇到個尾

啱咖喇
無謂博

鏡set靚d
香港無位難泊

Agger
左右鏡睇既野同貨van完全唔同
留名學野

塊鏡細撚到仆街
點set都有好大個盲點

冇辦法
大家結構唔同，好難同van仔比
鏡細係預架車夠力，爬頭時俾油就過，唔係特登為泊車而設

簡單少少就泊位前望定車位有冇古怪嘢（壆位、渠位之類），攞左右嘅車做對照自己就啱位泊入去
穩陣啲就校鏡，望埋地下嘅界

最慘係正常setting 塊鏡就睇唔到地下
較到睇到地下又會睇唔到隔離線有冇車
一陣出車唔記得較返就好危險
明明學車部hiace定老豆部estima都冇呢個問題

唔會唔記得
因為你出路口睇唔到野正常會唔自在

Youtube其實好多片教泊位
正常應該泊兩三次可以熟曬S/L
大不了車前車後扭多幾手

我都試過唔記得較番
但電鏡好方便
咪伸隻手去按制較番

其實泊車又唔擔心嘅，我自己就習慣用車位隔籬左右嘅車嚟對位，因為只要唔好掂到佢哋就已經泊得啱啱好，所以都唔需要望地下
就算差少少位嘅，攞多手軚都搞得掂

亦因為呢啲原因，我咁耐都冇校過兩邊鏡嚟泊車

樂活道呀

係邊個位上3波？
條長命斜表現如何？
最後南華會條路多唔多死車？

喺加路連山道出去大路嗰度轉3波
長命斜好多車，從來冇試過咁多車
南華會嗰度有一架，但都要望鏡盲點，同埋對頭都係學神

炒咗到而家都冇咩心機，未搞快期嗰啲
打咗去鴨梨洲駕駛學院，9千幾蚊仲要下年七月先有得考，即刻鳩縮

同埋想轉師傅

全程都好撚驚，唔知做乜鳩

長命斜多車駛唔駛開停幾次?
條斜都有兩個黃格
停得黎又要避黃格

南華會得一架死車
你應該係考早上?

你第一次唧
大把人都係要多過1 take
收拾好心情再黎過囉
快期估計2個月後考得

不過驚呢啲心態野真係要執下
考之前熟哂啲操作基本功
預想多幾種唔同路面情況同應對方法
考緊就唔好諗咁多成功失敗野

正常都係得加路連山道出發果個位上到3波，冇車既話upsace果一少段路都可以，不過上一上就要落返2波停車。
長命斜停開車真係要小心啲，同埋小路啲車未必讓你，你唔知跟着上就會衰黃格，不過我果日好彩，有架警車跟着我尾，冇車敢出黎
我都要考第三次喇 下次加油喇

巴打我記得你前排先第一take架

11月第一次，衰唔夠快&入左黃格俾隔離私家車強行cut入黎，冇衰停黃格，不過就衰離物件太近
12月第二次，衰電單車攝入黎我睇唔到
第三次就應該係下年既事

唔夠位咪拎出小小個頭

1 take樂活道
2 take東院道?

終於用咗架舊車掛P出街，小弟覺得考車主要考路面，所以揸路面完全冇問題，但一到停車場就中曬伏，啲窄彎位完全轉唔到，要屋企人揸返先過到

停車場真係P仔練返真技術嘅開始

好有同感

轉右窄咪偷左扭右 轉左窄咪偷右扭左

今日學第2堂 直路仲係會偏左or偏右
成日唔記得望鏡望盲點
又會成日好似讓小路出車咁
今日學左3手調頭 都覺得難難地
好似好多野好唔熟

先第二堂，慢慢黎啦

兩次樂活道

慢慢黎喇

燈位？
停緊燈比人撞都幾慘下

其實我覺得望鏡望盲點呢d野，如果你清楚知道d危險情況會點樣出現，就會自動自覺走去望

好似我行人綠燈都會望晒左右先行，你唔擔保d車會唔會衝紅燈/轉彎冇收油炒埋過黎

上youtube睇下d每週馬路奇景，睇下d意外點樣發生，你就知道幾時應該要望盲點望鏡
有時自已望多眼已經可以避免到意外發生

以前棍van學車前面冇野，好輕鬆就睇到個位夠唔夠；但私家車前面有舊野，係停車場轉彎窄就預唔到前面條轉彎分隔柱嘅距離

有牌都要加油
第一日渣私家車都唔慣

今日第一堂學渣就出街行 驚到痴撚線
有咩方可以冇咁驚

cfu係你隔離
你唔需要擔心會撞車撞人果啲
專心揸車就得

瘋狂比油

問左好多師傅補鴨駕都係400蚊一節，究竟需唔需要俾咁貴補返呢個場

我隨便幫你搵都搵到350
你再搵下先啦

鴨駕喎，我問左四個都係呢個價。
原本想平平地去沙駕操，220一節，但個師傅又放假

餵埋你食
google 2pass

差不多要開定新po

新POST

1001